# Conclusão sobre a URSS
Durante seu período socialista, a União Soviética fez algumas das conquistas mais impressionantes da história moderna. O sistema socialista transformou uma nação de camponeses analfabetos e famintos em uma superpotência, com uma das economias de crescimento mais rápido da Terra, uma das populações mais educadas e saudáveis do mundo e algumas das conquistas industriais e tecnológicas mais impressionantes até hoje. Forneceu um modelo a ser seguido pelos oprimidos do mundo, como foi mostrado na China, Cuba, Vietnã e muitas outras nações.
